{
    "question": "Perhatikan bagian surat berikut!    Yth. Kepala\r\nSD Harapanku di Yogyakarta\r\nDengan hormat,\r\n16. Bagian yang terlihat pada penggalan surat di\r\natas adalah ....\r\nO\r\nalamat surat dan pembuka surat\r\nO alamat surat dan salam pembuka\r\nO alamat surat dan isi surat\r\nO alamat surat dan penghormatan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>alamat surat dan penghormatan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p>\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0</p><p></p><p><strong>D.</strong><strong> </strong>alamat surat dan penghormatan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Semoga membantu :)</p><p></p><p>\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "42-tidak-melakukan-perbuatan-maksiat-karena-takut-masuk-neraka-m-236",
            "question": "42. Tidak melakukan perbuatan maksiat karena takut    masuk neraka merupakan salah satu contoh....\r\nA. beriman kepada kitab Allah SWT\r\nB. beriman kepada Allah SWT\r\nC. beriman kepada malaikat\r\nberiman kepada hari akhir\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. beriman kepada allah SWT </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna dalam konteks iman kepada allah salah satunya adalah menjalankan semua perintahnya dan menjauhi semua larangan nya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "belajar-menerima-dan-belajar-menghargai-orang-lain-buatlah-cer-918",
            "question": "\"Belajar menerima, dan belajar menghargai orang    lain\" buatlah cerita yang sesuai dengan tema\r\ntersebut !\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Cari di YouTube atau Instagram atau TikTok</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena banyak cerita yang berkisah menyedihkan tapi settingan contoh: Ada seorang nenek yang ingin kakinya dibasuh air hangat tapi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ilmu-yang-yang-mempelajari-hubungan-timbal-balik-antara-mahluk-hi-541",
            "question": "Ilmu yang yang mempelajari hubungan timbal balik antara mahluk hidup dengan lingkungannya d sebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>individu</p><p></p><p>smoga membantu yahh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ilmu ekologi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-musik-thek-thek-atau-kentungan-dinamakan-olehorang-a-505",
            "question": "Jenis musik thek-thek atau Kentungan dinamakan oleh.......orang    a.20 sampai 30\r\nb.20 sampai 40\r\nc.30 sampai 40\r\nd.30 sampai 50\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. 20 sampai 30</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>klo salah ya bukan salah saia</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.20 sampai 40</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-5-fungsi-puasa-wajib-ramadhan-beserta-puasa-wajib-lain-n-348",
            "question": "Tuliskan 5 fungsi puasa wajib ramadhan beserta puasa wajib lain nya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Detoksifikasi tubuh. </p><p>Membantu regenerasi sel. </p><p>Memperkuat sistem kekebalan tubuh. </p><p>Mengontrol gula darah. </p><p>Mengurangi peradangan. </p><p>Dapat meningkatkan kesehatan jantung. </p><p>Meningkatkan fungsi otak.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "serealia-kacang-kacangan-dan-umbi-merupakan-bahan-pangan-yang-ban-181",
            "question": "serealia kacang-kacangan dan umbi merupakan bahan pangan yang banyak diolah menjadi produk makanan khas daerah Apa sajakah 6 produk bahan makanan setengah jadi yang terbuat dari serealia kacang-kacangan dan umbi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kacang hijau, kacang tanah, kacang polong,kacang merah,ubi jalar dan ubi ungu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pliss kasih jawaban tercedas ya kak</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-wirausaha-salah-satunya-adalah-bersika-p-positif-dalam-hal-272",
            "question": "Sikap wirausaha salah satunya adalah bersika\r\np positif dalam hal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melihat kegagalan</p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik yaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "18-bilatung-teh-sebutan-keur-anak-a-munding-b-ucing-c-kukupu-119",
            "question": "18. Bilatung t\u00e9h sebutan keur anak\r\na. Munding\r\nb. ucing\r\nc. kukupu. bahasa Sunda \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat yaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "basa-krama-inggil-iku-digunakake-matur-marang-wong-sing-a-sepad-228",
            "question": "Basa krama inggil iku digunakake matur marang wong sing.    a. sepadha-padha\r\nb. wis kenal apik\r\nc. luwih enom\r\nd. luwih tuwa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>D. luwih tuwa</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-jam-5-esuk-aku-melu-bapak-menyang-pasar-dodol-sayur-hawane-ad-777",
            "question": "5. Jam 5 esuk aku melu bapak    menyang pasar dodol sayur. Hawane\r\nadem banget. Bapak dhawuhi aku\r\nnganggo jaket. Nanging aku ora\r\ngelem nganggo jaket. Dina\r\ncandhakke aku banjur meriang\r\nmasuk angin. Aku mung bisa getun\r\nngapa wingi ora manut dhawuhe\r\nbapak.Saka crita pengalaman ing\r\ndhuwur, sing nuduhake unsur waktu\r\nyaiku... kajaba..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jam 5 esuk aku melu bapak menyang pasar dodol sayur.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p><p>Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}